(突發)26歲女警伊院分娩流血不止亡

26歲女警伊院分娩流血不止亡 調查揭醫護「睇漏」子宮遺組織

2016-12-21 17:40:00 HKT

26歲孕婦今年10月於伊利沙伯醫院分娩後流血不止死亡。
一名懷孕37周的26歲女警今年10月初到伊利沙伯醫院接受催生後，流血不止死亡，院方成立調查委員會跟進，今日公佈調查結果。

該產婦10月6日到伊院接受例行產檢，醫護發現她患妊娠毒血症，於是安排入院催生，當晚7時許產下女嬰，嬰兒情況穩定。但產婦於產後不久出現血流量增多，經診斷為子宮收縮乏力，即時進行緊急治療以控制出血情況，包括給予凝血藥物、輸血和放置止血球囊。其間醫護檢查已排出的胎盤，初步認為胎盤組織完整，及後進行超聲波檢查，亦無發現體內遺留任何妊娠組織。

但該產婦於當晚10時情況轉差，需接受急救，及後出現「彌散性血管內凝血併發症」，引致出血不止。醫生向病人家屬解釋情況後，決定為病人進行緊急子宮切除手術，以防再大量出血。該產婦其後轉送深切治療部，並進行兩次緊急止血治療，但產婦當時多個器官衰竭，於10月9日情況再轉差，當日早上7時許進行第三次緊急治療，惜搶救無效延至上午11時離世。

病理學報告顯示，該產婦原來有少量胎盤組織仍在子宮內。調查委員完成調查後，認為病人產後大量出血源於病人子宮收縮乏力，而子宮內殘留的妊娠組織令情況加劇，導致出現嚴重的「彌散性血管內凝血併發症」。各種止血方案曾令病人初期情況有所改善，使醫護團隊誤以為產後出血情況已受控，以致未能及時察覺病人因產後出血引致早期休克徵狀。委員會又指，醫護檢查產後胎盤時認為胎盤組織完整，以致診斷作出處理方案時，只集中處理子宮收縮乏力情況。

委員會在報告建議，院方應檢視處理產後出血的相關指引，包括為病人放置止血球囊後，需適時為病人進行評估；若初期治療效果不理想，須及時提升治療級別；及院方應加強員工對及早察覺產後出血症狀及相關治療的培訓；並透過演練作評估和監察團隊表現。

伊院發言人表示，接納委員會調查結果及改善建議，已向醫管局總辦事處呈交調查報告。院方會為醫護安排有關處理緊急處理產後出血的模擬訓練，以提升各醫療團隊（包括婦產科、麻醉科及深切治療部）對處理產後出血的應變能力及增加產科處理急症的人手。院方謹此再向死者家屬致以深切慰問，病人聯絡主任會繼續與家屬保持聯繫，向家屬提供所需協助。

警犬

正皮

蒼天有眼

報應

好慘
D醫生

皇天

抵L死，做警犬

正評多過留言

正評不解釋

點解今次唔叫休班警既???

唔突發啦,以為又死一件

無啦啦多件DOT難升好多

善惡到頭終有報，昨日種嘅因，今日得嘅果。

個老公幾時生癌

齊鼓掌！！！

陷家產啦屌你老母

抵啦

一個po盡顯連登質素
對人不對事
竟然係屌左佢抵死先而唔係屌佢醫療失誤

我唔怪醫療人員 嚴重人手不足 有錯都唔出奇

政府千幾億攞黎起高鐵 都仲要cut 幾億醫療

而黑警又係幫呢個政府維穩 所以係抵死

低質會員上

Running on Karma

Yes
因果循環，係估唔到咁快

個老公都要分娩流血不止亡

日本仔殺左人
李鳳儀就要死

cut醫療開支啊啦，出賣自己啊啦

好感動

聖誕老人：呵呵呵呵呵

個BB好慘

留名

駁唔到

BB生日就係個老婆死忌

最高質係你啦

報告無考慮報應呢一點難免被覺得以偏概全。
對醫護人員不公

贈你四個字：“婦人之仁”

大愛撚 道德撚起身打卡啦

皇天擊殺

屌

高質留言

正皮上一頁

皮已正

點解要好評？？個b一出世冇老母。
個老母做過咩壞事得罪過你地？？？

自己條路自己揀
抵死

Can't agree more

呢度回覆既有幾多個係有老婆同小朋友

抵死

認同,幫政府維穩間接害死自己

警犬做咩唔告醫院襲警呀？

唔好同我講乜撚野惻隱之心 對住班亂打人既仆街唔需要有
即使當初佢冇打都好 但當佢見到班同事咁樣一棍一棍打落黎又啞忍既時候就注定佢同班亂咬人既狗冇分別

佔中有無打市民？

該產婦10月6日到伊院接受例行產檢，醫護發現她患妊娠毒血症

咁係人既問題！

覆巢之下焉有完卵

做得警察預左要還

講得好😭

秒殺

咁如果自然分娩有風險唔係應該開刀咩

我有,但覺得公道

警犬不分是非幫政府維穩,間接累死自己老婆,幾好

怪自己老母係黑警囉

睇黑警仆街最開心

fatc

揀d咁既人 佢自己都唔係咩好人

中point

心毒連血都毒 抵你死